{
    "question": "Baik buku fiksi maupun nonfiksi memiliki tujuan sendiri yang ingin disampaikan kepada pembacanya. Jelaskan    tentang pernyataan tersebut!",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Buku fiksi ditulis berdasarkan imajinasi sehingga isi dari jenis buku ini lebih banyak berupa cerita yang menghibur dan membangkitkan emosi. Sementara, buku nonfiksi adalah buku yang ditulis berdasarkan kenyataan</p><p></p><p>Baik buku fiksi maupun nonfiksi memiliki tujuan sendiri untuk disampaikan kepada pembacanya, seperti saat membaca buku budidaya akan memberikan keterampilan khusus kepada pembacanya.</p><p></p><p>Tujuan penciptaan cerita fiksi adalah untuk menghibur. Contoh buku fiksi adalah novel, novel terjemahan, hikayat, dan lain-lain. Menurut KBBI, nonfiksi adalah yang tidak bersifat fiksi, tetapi berdasarkan fakta dan kenyataan (tentang karya sastra, karangan, dan sebagainya)</p><p></p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>- Buku fiksi memiliki tujuan yang ingin disampaikan yaitu hikmah dari cerita tersebut. Karene biasanya buku fiksi memiliki hikmah cerita</p><p>-Buku nonfiksi memiliki tujuan yaitu agar manambah ilmu sang pembacanya</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena yang kita tau buku fiksi adalah buku yang terbentuk dari imajinasi atau khayalan (novel, cerpen, komik, dll). Sedangkan buku nonfiksi adalah buku yang dibuat berdasarkan kenyataan (jurnal, biografi, esai, dll).</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "perbaikilah-penulisan-daftar-pustaka-berikut-ika-setyaningsih-e-768",
            "question": "Perbaikilah penulisan daftar pustaka berikut:    Ika Setyaningsih, ensiklopedia bahasa dan sastra Indonesia: terampil berbicara, Klaten Intan Pariwara, 2014\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Daftar pustaka adalah suatu susunan tulisan di akhir sebuah karya ilmiah yang isinya berupa nama penulis, judul tulisan, penerbit, identitas penerbit, dan tahun terbit. Daftar pustaka ini digunakan sebagai sumber atau rujukan seorang penulis dalam berkarya.</p><p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Setyaningsih, Ika. 2014. <em>Ensiklopedia bahasa dan sastra Indonesia terampil berbicara. </em>Klaten Intan Pariwara.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong>Aturan Umum Penulisan Daftar Pustaka</strong>\n</p><p>Berikut adalah aturan penulisan daftar pustaka dalam karya ilmiah secara umum yang perlu diperhatikan: \u00a0</p><p><strong>1. Nama</strong>\n</p><p>Nama penulis ditulis paling awal. Nama belakang atau nama keluarga ditulis terlebih dahulu, diikuti dengan tanda koma (,). Setelah itu, cantumkan nama depan dan tengah penulis buku tersebut. Jika buku tersebut merupakan karya dari dua penulis atau lebih, hanya penulis pertama yang urutan namanya dibalik. Penulis kedua dan seterusnya berada setelahnya, dengan urutan yang sesuai nama aslinya. \u00a0</p><p><strong>2. Tahun Terbit</strong>\n</p><p>Penulisan tahun terbit di urutan setelah nama penulis dari buku yang digunakan sebagai daftar pustaka. Jangan terkecoh pada angka tahun cetakan awal sebab bisa saja buku yang dipakai merupakan cetakan kedua, ketiga, ataupun terakhir. \u00a0</p><p><strong>3. Judul Buku</strong>\n</p><p>Tuliskan judul bukumu secara lengkap. Jangan lupa, penulisan judul dibuat dengan format italic (miring).\n</p><p><strong>4. Kota dan Nama Penerbit</strong>\n</p><p>Bagian terakhir dalam penulisan daftar pustaka sebuah buku adalah mencantumkan kota penerbitan dan nama penerbit yang mencetak buku tersebut. Dahulukan penulisan nama kota, baru diikuti dengan nama penerbit yang dibatasi dengan tanda titik dua (:).\n</p><p>\n</p><p>Hal lain yang perlu diperhatikan adalah tanda batas dari tiap urutan. Pastikan untuk menggunakan tanda titik (.) sebagai pembatas dari urutan nama, tahun terbit, judul buku, hingga kota dan nama penerbit.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "12-cermati-kutipan-berikut-1aku-duduk-di-batang-batang-kelapa-944",
            "question": "12. Cermati kutipan berikut!    (1)Aku duduk di batang batang kelapa yang mati\r\ndisambar gledek. (2) Di pangkuanku senjata, sisa-sisa\r\npeluru, rasa sakit, dan lelah yang sudah tidak aku\r\npedulikan. (3) Bila subuh pecah dan matahari\r\nmenyerakkan bara di langit timur, kami harus\r\nmenyerbu. (4) Hidup mati itu soal nanti. (5) Roda\r\nsejarah ini tidak boleh terhenti.\r\n(Sumber: Merdeka, Putu Wijaya)\r\nLatar suasana peperangan dalam penggalan cerita\r\ntersebut terdapat pada kalimat nomor ....\r\nA. (2) dan (3)\r\nB. (1) dan (2)\r\nC. (1) dan (3)\r\nD. (3) dan (4)\r\nE. (4) dan (5)\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a. 2 dan 3</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p> karena pada pilihan nomor 2 dan 3 menggambarkan suasana maaf kalau salah</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bacalah-puisi-berikut-berakit-rakit-ke-hulu-berenang-renang-ke-710",
            "question": "Bacalah puisi berikut!    Berakit-rakit ke hulu\r\n\r\n*Berenang-renang ke tepian*\r\n\r\nBersakit-sakit dahulu\r\n\r\n*Bersenang-senang kemudian*\r\n\r\n\r\n\r\nBaris puisi yang bertanda * mengandung rima ...\r\n\r\nA. disonansi\r\nB. asonansi\r\nC. terbuka\r\nD. sempurna\r\nE. aliterasi\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>asonansi </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>asonansi adalah pengulangan vokal yg sama pada kata atau perkataan yg berurutan dalam baris baris puisi</p><p></p><p></p><p>semoga membantu</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tulikan-macam-macam-poster-600",
            "question": "Tulikan macam macam poster\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Poster kampanye. ...</p><p>Poster &#039;cheesecake&#039; ...</p><p>Poster film. ...</p><p>Poster buku atau komik. ...</p><p>Poster propaganda. ...</p><p>Poster &#039;dicari&#039; (dalam Bahasa Inggris poster wanted) ...</p><p>Poster riset. ...</p><p>Poster afirmasi.</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "7-dalam-struktur-teks-deskripsi-bagian-tersebut-termasuk-a-d-643",
            "question": "7. Dalam struktur teks deskripsi bagian tersebut termasuk...    a. Definisi\r\nc. Identifikasi\r\nb. Kesan\r\nd. Deskripsi bagian\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>d. deskripsi</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>penjelasa yang ad di </p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. Definisi</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Karena ditandainya kata \"ADALAH\" yang merupakan ciri khas kalimat definisi. </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kumaha-carana-ngahargaan-jasa-pahlawan-teh-510",
            "question": "Kumaha carana ngahargaan jasa pahlawan teh?\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>belajar bersungguh-sungguh</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>belajar bersungguh-sungguh </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "29-iklan-biasanya-dipasang-di-715",
            "question": "29. Iklan biasanya dipasang di....\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>No. ( 29 ). </p><p>IKLAN BIASANYA DIPASANG DI <strong>MEDIA</strong><strong> </strong><strong>MASSA</strong><strong>,</strong><strong> </strong><strong> </strong><strong>DI</strong><strong> </strong><strong>KORAN</strong><strong>,</strong><strong> </strong><strong>DI</strong><strong> </strong><strong>RADIO</strong><strong>,</strong><strong> </strong><strong>DI</strong><strong> </strong><strong>MAJALAH</strong><strong>,</strong><strong> </strong><strong>DAN</strong><strong> </strong><strong>DI</strong><strong> </strong><strong>TELEVISI</strong><strong>.</strong><strong> </strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p><strong> </strong><strong>SEMOGA</strong><strong> </strong><strong>MEMBANTU</strong><strong> </strong><strong>&amp;</strong><strong> </strong><strong>BERMANFAAT</strong><strong>.</strong><strong> </strong></p><p><strong> </strong><strong>#</strong><strong>No</strong><strong> </strong><strong>Copas</strong><strong> </strong></p><p><strong> </strong><strong>#</strong><strong>No</strong><strong> </strong><strong>Paste</strong><strong> </strong></p><p><strong> </strong><strong>#</strong><strong>No</strong><strong> </strong><strong>Google</strong><strong> </strong> </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kita-harus-menghemat-energi-karena-sebagian-energi-yang-ada-di-in-154",
            "question": "Kita harus menghemat energi karena sebagian energi yang ada di Indonesia jumlahnya terbatas.Pertanyaan yang tepat untuk jawaban wawancara tersebut adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban</strong> </p><p></p><p><em>MENGAPA</em><em> </em><em>KITA</em><em> </em><em>HARUS</em><em> </em><em> </em><em>MENGHEMAT</em><em> </em><em>ENERGI</em><em> </em><em> </em><em>?</em></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "unsur-adalah-zat-kimia-yg-tak-dapat-dibagi-lagi-menjadi-zat-y-leb-450",
            "question": "unsur adalah zat kimia yg tak dapat dibagi lagi menjadi zat y lebih sederhana sedangkan zat tunggal yg terbentuk dari bebrapa unsur tersebut\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:</p><p>Senyawa </p><p>Penjelasan:</p><p>Senyawa ialah zat tunggal yang terbentuk dari beberapa unsur.</p><p>Contohnya : Air, Gula, Garam, dll.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "oi-ajarin-cara-kalo-mau-ngejawab-soal-di-brainly-gue-kudet-741",
            "question": "Oi ajarin cara kalo mau ngejawab soal di brainly , gue kudet :(",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>lu klik pertanyaan nya, terus jawab lh..</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>usahakan lu yang jawab tercepat, biar gk diambil orang..</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>tinggl cari jawaban yg bisa u jawab trus klik answer/jawab, nah udh dah tu, klik kirim, tamat</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}